関数exec_allを追加

03_src/operation_transformation_property.v
@@ -27,94 +27,107 @@ Context {A: Type} `{Eq A}.
 
 
 (* 任意の型Aに対して関数Ins を定義*)
-Fixpoint insert (A : Type) (p : nat) (x : A) (l : list A) : option (list A) :=
+Fixpoint insert [A : Type] (p : nat) (x : A) (l : list A) : option (list A) :=
   match p, l with
   | 0, _ => Some (x :: l)
   | S p', [] => None
   | S p', h :: t =>
-      match insert A p' x t with
+      match insert p' x t with
       | None => None
       | Some l' => Some ( h :: l')
       end
   end.
   
-Compute insert nat 0 9 [1].
-Compute insert bool 2 true [false;false;false].
+Compute insert 0 9 [1].
+Compute insert 2 true [false;false;false].
 
-Fixpoint delete (A : Type) (p : nat) (x : A) (l : list A) `{Eq A} : option (list A) :=
+Fixpoint delete [A : Type] (p : nat) (x : A) (l : list A) `{Eq A} : option (list A) :=
   match p, l with
   | 0, h :: t => if eqb h x then Some t else None
   | 0, [] => None
   | S p', h :: t =>
-      match delete A p' x t with
+      match delete p' x t with
       | Some t'  => Some (h :: t')
       | None  => None
       end
   | S p', [] => None
   end.
 
-Compute delete nat 0 1 [1;2;3].
-Compute delete nat 5 3 [1;2;3]. (* リストの長さ以上の要素に対する操作に対して、"None"を返す*)
-Compute delete bool 0 true [true;false;true].
-Compute delete bool 0 true [false;false;false]. 
+Compute delete 0 1 [1;2;3].
+Compute delete 5 3 [1;2;3]. (* リストの長さ以上の要素に対する操作に対して、"None"を返す*)
+Compute delete 0 true [true;false;true].
+Compute delete 0 true [false;false;false]. 
 
 (* 操作の型 (Op) を定義。各コンストラクタは、操作に必要な情報（位置と値）を保持する *)
 Inductive Op (A : Type) :=
  | OpIns : nat -> A ->  Op A
  | OpDel : nat -> A -> Op A.
 
+About OpIns.
+
+Arguments OpIns [A%_type_scope] _%_nat_scope _.
+Arguments OpDel [A%_type_scope] _%_nat_scope _.
+
 (* 操作opをリストlを適用する関数 *)
-Definition interp_op (A : Type) `{Eq A}  (op : Op A) (l : list A) : option (list A) :=
+Definition interp_op [A : Type] `{Eq A}  (op : Op A) (l : list A) : option (list A) :=
   match op with
-  | OpIns _ p x => insert _ p x l
-  | OpDel _ p x => delete _ p x l
+  | OpIns p x => insert p x l
+  | OpDel p x => delete p x l
   end.
 
 (* ある操作に対して、その逆の操作を行う関数 *)
-Definition inv_op (A : Type) (op : Op A) `{Eq A}  (l : list A) : option (list A) :=
+Definition inv_op [A : Type] `{Eq A} (op : Op A) : Op A :=
   match op with
-  | OpIns _ p x  => delete _ p x l
-  | OpDel _ p x => insert _ p x l
+  | OpIns p x  => OpDel p x
+  | OpDel p x => OpIns p x
   end.
 
 Definition list_ex := (1 :: 2 :: 3 :: []).
-Compute (interp_op nat (OpIns nat 0 0) list_ex). (* => [0; 1; 2; 3] *)
-Compute (inv nat (OpIns nat 0 0) list_ex). (* => 対象のリストに対して、"p番目の要素=文字x"でないと"None"を返す *)
-Compute (inv nat (OpIns nat 0 1) list_ex). (* => [2; 3] *)
+Compute (interp_op (OpIns 0 0) list_ex). (* => [0; 1; 2; 3] *)
+Compute (inv_op (OpIns 0 0)).  
+Compute (inv_op (OpDel 0 1)).
+
+Definition it_op_sc {A : Type} `{Eq A} (op1 op2 : Op A) (f : bool) : list(Op A) :=
+  if f then [] (* f=trueの時、空リストを返す *)
+  else [inv_op op2 ; op1]. (* f=falseの時、サーバの操作を優先する為、クライアントの操作op2を戻して、op1を行うという操作のリストを返す *) 
+
+(* 全ての操作をリストに適用する関数 ins->insなど *)
+(** リストlに対して、操作のリストから操作を一つずつ適用する **)
+Fixpoint exec_all [A : Type] `{Eq A} (ops : list(Op A)) (l : list A): option (list A) :=
+  match ops with
+   | [] => Some l
+   | op :: t => match interp_op op l with
+                        | Some l' =>  exec_all t l'
+                        | None => None
+                        end
+  end. 
+
+Class OTBase (X cmd : Type) := 
+{
+ interp_op : cmd -> X -> option X;
+ it_op    : cmd -> cmd -> bool -> list cmd;
+ it_c1 : forall (op1 op2 : cmd) (f : bool) (m m1 m2 : X),
+  interp_op op1 m = Some m1 -> interp_op op2 m = Some m2 -> 
+  let m21 := (exec_all interp_op) (Some m2) (it_op op1 op2 f) in
+   let m12 := (exec_all interp_op) (Some m1) (it_op op2 op1 (~~f)) in
+    m21 = m12 /\ exists node, m21 = Some node
+}.
+
+Instance OTBaseListSC [A : Type] : OTBase (list A) (Op A) :=
+{
+  interp_op : Op A -> list A -> option(list A);
+  it_op : Op A -> Op A -> bool -> list(Op A);
+  it_c1 : forall (op1 op2 : Op A) (f : bool) (m m1 m2 : list A),
+  interp_op op1 m = Some m1 -> interp_op op2 m = Some m2 -> 
+  let m21 := (exec_all interp_op) (Some m2) (it_op op1 op2 f) in
+   let m12 := (exec_all interp_op) (Some m1) (it_op op2 op1 (~~f)) in
+    m21 = m12 /\ exists node, m21 = Some node
+}
 
 
-TODO:操作間の変換関数it_op を定義
-Definition it_op (A : Type) (op1 op2 : Op A) (l : list A) : option (list A) :=
-
-
-(* p365で用いられるunit型 ならその実装が不要。*)
-
-Definition flip {A B C : Type} (f : A -> B -> C) : B -> A -> C :=
-  fun b a => f a b.
-
-(* 2つの操作が逆に適用された場合に関数interp を適用するための関数 *)
-(** ここでは bind を用いずに記述しているが変更可 **)
-(** 部分適用の形で型を明示的に記述 **)
-Definition exec_all (op : Op A) (f : op -> X -> option X) : list C -> option X -> option X :=
-  List.fold_left (flip (fun c acc => 
-    match acc with
-     | None => None
-     | Some x => f c x
-    end
-  )).
-
-Class OTBase (X cmd : Type) :=
+Class OTInv (A : Type) (op : Op A) (l : list A) :=
  {
-   interp : cmd -> X -> option X;
-   it : cmd -> cmd -> bool -> list cmd;
-   it_c1 : forall (op1 op2 : cmd) (f : bool) m (m1 m2 : X),
-      interp op1 m = Some m1 -> interp op2 m = Some m2 ->
-        let m21 := 
- }
-
-Class OTInv (X cmd : Type) :=
- {
-  inv : cmd -> com
-  ip1 : forall (op s s1), 
-      interp op s = Some s1 -> interp (inv op) s1 = Some s
+  inv_op : Op A -> Op A
+  ip1 : forall (l1 : list A) (op l l1), 
+    interp_op op s = Some l1 -> interp_op (inv_op op) l1 = Some l
  }.
